貓貓臨終掛念誰？寵物溝通師：牠們不懼死 卻怕飼主無盡的牽掛

動物面對死亡跟我們人類真的很不一樣，尤其在開始做動物溝通後體會更深。動物並不覺得死亡是很恐怖的事情，更不是需要用盡全力去避免的，真正害怕死亡與消失的是我們人類。

從出生開始，我們好像就不斷地在對抗死亡，有人說：「當我們開始擁有時，也是結束的開始」，人類是大自然中唯一死後還會想要留住骨灰、遺體或任何事物的動物，甚至我們許多人一輩子活著的目的就是想要在誰的心中留下一個位置，或活出一個自己想要的樣子。

為了這些我們努力地爭、努力地追，有人爭權、有人奪利，有人想要被他人看得起，有人追求公平與正義，更多人希望自己與眾不同，出類拔萃，待一切到手後才又意識到生命與身體機能的短暫，於是千方百計地希望留住些什麼，一生與消逝對抗著。
與同伴動物相處時，我們也總是與無常的生、老、病、死，頑強鬥爭著。動物懂得埋藏食物，但從沒有其他動物會在同伴死後，埋葬對方的屍體，會埋葬屍體或想要留下什麼的只有我們人類，只有我們才會捨不得這燦爛的一切，所有的動物死後就是把自己交還給大自然而已。

雖然動物並不怕死，也沒有會想要留下什麼，但瀕死的動物也還是會因為即將要離去而感到哀傷，讓牠們最放不下的，常是悲傷的飼主。我曾溝通過一個瀕死的小貓，他在離開前希望我轉告牠的媽媽（飼主），牠很希望媽媽能找到一個好的男生，代替自己陪她走下去。

牠說：「牠知道媽媽其實很孤獨，常常想念著某一個人。」牠很喜歡跟媽媽在一起的時光，也告訴了我很多關於媽媽的事情，希望讓媽媽相信，現在的牠是真的想傳達最後的資訊。
小貓說牠的媽媽是一個很善良的人，有時候拿罐罐給其他小貓吃，牠會生氣，牠也會因此故意去抓家裡房間的門，或當天晚上故意在床上尿尿。但牠，真的很擔心她……很想告訴她，自己的死是很自然的事，自己的身體也因為老了有很多不舒服，但最放不下的就是牠的媽媽。

對動物來說，牠們很清楚每一刻都是很難得的，此生的每一刻都是稍縱即逝而難能可貴的。很多時候牠們對於夥伴的死亡也很清楚，並且會感到悲傷，甚至在失去對方後，也會卡在情緒裡過不去，造成憂鬱或食不下嚥，但對於自己的死亡，卻常常比較放得下，唯獨對身旁的飼主或夥伴，有時會割捨不下。

文／黃孟寅（台灣動物溝通關懷協會理事長）、彭渤程（台灣諮商心理師）

所以隻貓係度：喵喵喵！喵！喵喵！
個寵物溝通師可以解讀到咁多野？

任佢噏啫。唔通隻貓話想快啲死佢又講咩，收咗錢咪講兩句慰籍說話。

d傳心師應該唔係靠果幾聲「喵喵喵」黎解讀既……

利申：等人post新聞剌針

其實好果方面睇
傳心師係呢d位某程度上可以幫主人解脫到
唔好再咁掛住隻寵物

算喇，傳心呢樣野都係經唔起科學考驗，講乜都係俾連登仔派膠架喇，
佢地個個同科學家一樣咁理性架

已經有人post左

有冇人幫樓主傳下心

膠龜都傳到心，我都無嘢好講。

喵喵 喵喵喵喵 鳴喵

新聞剌針果段真係柒左d，
都係果句啦，呢d野都係無辦法經得起科學考證，好似鬼神之說咁，信則有不信則無，一入到呢d灰色範疇就肯定有d人會呃神騙鬼搵飯食，但如果你問我，我有需要既時候會唔會搵呢d傳心師呢？我答案係會既，因為我有朋友都去上過呢d咁既課程，結果就係會令我相信呢樣野既存在。我果時都對傳心呢樣野半信半疑，跟住我俾我隻狗張相我朋友，我問佢我隻狗最鍾意食乜，我朋友答：「一舊黃色，軟軟地、方型既野，好似係芝士。」跟住我就信左……因為我真係有一包咁樣既零食，而我隻狗係好鍾意食呢隻零食。我朋友其實無見過我隻狗，我同佢係果時只係半工讀時既同學，所以令我信左傳心呢樣野係存在。可能其他人覺得只係撞彩估中～但係狗仔零食有好多款，佢估得中我就選擇相信咁囉～

唔多唔少都係安慰劑效應， 同埋呢樣野係有必要存在。

同男人打飛機一樣 同對手模擬陰道， 令個腦以為係進行緊性行為

咁係你先認定左傳心呢樣野唔存在，先會將佢歸納做placebo effect～

我意思係就算存唔存在都好， 都有個安慰劑係到， 所以有必要存在。

我屌 仲以為係真 點知係乜鳩動物傳心師

你岩

點柒法??
我覺得你柒D
人心都未睇得透
走去信動物傳心
如果隻寵物真係識諗野
可能佢諗點解個主人咁on9

都唔知你想表達d乜

表達你柒囉
佢係你朋友可能你有意無意自己透漏咗少少都唔知

如果你出坊間搵多幾個全部答案一樣嘅
咁就信啦

我朋友杜拜養左隻獅子老虎
介唔介搵個動物傳閪師傳傳佢？

見到標題第一時間就諗起依段柒碌片

選擇相信就去報讀學下點樣動物傳心啦 屌你老母
依D錢唔省得架

你on9我跟你on9咩

我同緊你講咩傻閪 用你個閪腦睇下上文下理啦

我老母以前細過養左2隻狗,死之前會跑左上山死

安慰下姐，
正如宗教都係一種心靈慰藉

鬼知咩，你又引用我
如果唔係唔使咁惡既
錫返

是咪顛覆科學常理寵物溝通師簡直就係挑戰緊科學家
宜家邊個夠膽話寵物嘅智商不如人類 有多好寵物講嘢有文有路過人類

算唔算呢個世紀嘅新型神棍btw點科學法 不如出黎講兩句啲傳心師

咁點解無辦法同人傳心

同耶撚一尻樣

又識讀心

呢班友都玩咗好耐，講咗話佢地呃人好耐，但仍然不斷有水魚送錢。

你唔好on9啦

要性交轉運嗎？

樓上班盲毛
人地係量子力學嚟, okay?
聽個名就知好勁
勁過厄爾尼諾現象

你當佢哋係心理醫生，咁個感官就會fit曬。

即係諗起膠龜布歐

上新聞 仲要死撐話接左去同名寵物個肥妹嗰度最好笑

百看不厭
最尾量子物理學者個句

人類以外嘅動物，由出生開始就好單純咁去追求溫飽、爭取生存，竟然有ON9話佢地唔當死係乜野一回事

每日都聽到有人類話點辛苦、好想死、好難受，有無見過動物俾人棄養、俾其他動物襲擊、搵唔到野食，就走去自殺

如果係攞呢個龜...
...
...
...

夾硬俾錢人去拎個大話黎呃自己 唔怪得香港人會俾人叫港豬 咁不如我扮耶穌 話係神既代言人 同你講 你隻寵物上左天堂 咁你會唔會更加解脫

你咁講呃鳩毒撚簽幾廿萬做facial 都係等毒撚人生有多啲希望

又嚟傳心師

屌你

雖然好感人，但真定假，越係咁感人越覺得係動物溝通師作既文

佢證實左信動物傳心既都係弱智

咁真係唔科學玩具都比傳心師9up到啲心聲出嚟
叫人點信？

不如問下有邊隻狗唔鐘意食

如果你有唔小心睇過台灣啲動物新聞，就知道台灣有幾多動物傳心師

我都經歷過自己隻狗離去
係果時真係傷心到希望有個傳心師可以同我
鳩up幾句
你可以話佢地呃神騙鬼
但其實起到一個安撫嘅作用

同電話騙案一樣

「喂，好耐無見喇，認唔認到我把聲呀，中學同你同班呢，個時瘦瘦地唔多講野嗰個呀」

實有咁既同學存在，就算你無，搵多幾個都有啦，唔通咁又信咩

即係你認為存在

一個濕鳩職業用呃人搵食都咁多傻鳩支持

蠢撚到, 好頂癮

有冇人知呢條友近況？
係咪仲有客搵佢

遲d班撚狗師見你班豬閪咁撚柒蠢
唔排除可以收返10萬8萬同你地做返個靈魂大轉移
幫你地將死左隻寵物個靈魂轉落隻新生寵物到

人地信完之後開心左， 或者放低左d 唔好既情緒。

咁選擇信係算蠢定唔蠢？

垃圾

唔好去用一般常理知識去理解豬閪
你睇樓上都已經好多件

呢單點樣解釋呢?
其實主要係客觀咁觀察動物行為o既心理學?

點心師：少數害群之馬

如果班友搵過有線果幾條柒頭幫手
我就真心唔知佢地咩感受了

咁開心咗or放低咗係好事

但選擇信一定係蠢

如果做主人要靠外人嚟做溝通都幾失敗
自己有養狗，隻狗嘅一舉一動一吠都知佢想點
其實好多嘢係我哋諗得太複雜
佢哋好簡單

或者真係有人識同動物傾偈
但一定唔係有線搵果幾條友

真係信者得救？

低級睇相佬
相學都起碼係心理學+統計學
呢啲根本由佢鳩嗡

貓會記得主人
條友真係唔識個喎